% 年度 2001
% 出題 0013 山形大学
% 検索キーワード  複素数 高次方程式
% 科目 数Ｂ

\documentclass[fleqn]{jarticle}
\usepackage{emath}
\usepackage[debug]{emathAe}

\begin{document}
次の各問に答えよ。
\begin{enumerate}[(1)]
  \item 2つの複素数$z_1=a+bi$, $z_2=c+di$（$a$, $b$, $c$, $d$は実数）に対して，
    次の2つの等式が成り立つことを示せ。
     \[ \conj{z_1+z_2}=\conj{z_1}+\conj{z_2},\quad 
     \conj{z_1\cdot z_2}=\conj{z_1}\cdot\conj{z_2} \]
  \item 複素数$z$が3次方程式\quad (A)~$mx^3+3x^2+nx+1=0$（$m$, $n$は実数）\\
    の解ならば，$\conj z$もこの方程式の解であることを示せ。
  \item 複素数$1+\sqrt2i$が(A)の解であるとき，$m$, $n$の値および
    残りの解を求めよ。
\end{enumerate}
\end{document}
